朋友半年暈咗三次

廿幾歲，無吸毒，無家族病史，
尋晚喺個焗焗地嘅地方傾偈，
講講下嘢佢突然呀⋯呀⋯咁就暈咗
放平佢個人見佢呼吸微弱，
幫佢扇風之後醒返，但不停眨眼，想講又講唔到嘢咁，
我嘗試扶返起佢，結果又暈咗，
前後搞成20分鐘先清醒哂，
左右眼分別睇嘢無問題，雙眼一齊睇就見到重影，
過多10分鐘完全無事，淨係話好眼瞓。
問佢記唔記得發生咩事，只記得自己向後跌。

佢之前睇過公立醫院，醫生話唔係發作緊果陣check唔到咩事，
而家大約3個月發作一次，
唔係每次都空氣差，
上網search有N種可能性導致佢暈。

一般幾千蚊果D身體檢查會唔會check到咩事？

驗過血照過腦了？

重影？有啲危險喎
去私家照下排除係腦瘤先？

女仔？花名係T字頭？

女仔，唔係T字頭。
你朋友有相同情況？

去私家啦，一係你去公立既話就揀瑪麗

做個詳細啲檢查，四五千蚊。

條命係你朋友自己既。

希望你說服到佢唔好慳錢而搞到冇左條命。

有驗血無照腦，
公立醫院話唔係緊急case無資源，
話如果下次休克咗咁入嚟先同佢照。
照腦貴，所以佢無去私家照呀。

痴線, 下次可能唔洗Check啦
暈既話可大可小, 都係check下穩陣

貧血

仲唔撚照？

廿幾歲就想死？

磁力共振五六千左右
你遲咗醫搞到傷殘或死亡，俾幾多錢你都冇用，你失去嘅一定多過你檢查同治療嘅錢
咁睇一萬幾千真係抵到爛

我都希望勸得郁，
佢個人好鬼畏疾忌醫

照腦係做電腦掃描定係磁力共振？

即刻去私家睇 唔拖得

磁力共振

我以前半夜頭痛到炸裂入法國醫院係磁力共振

會唔會係神經性昏厥？你朋友幾大？

Sorry係指廿頭定廿尾

一個人唔會無啦啦失去意識，應該有啲大鑊嘢

你去公立，佢哋咁忙梗係hea你，到佢真係理你，你已經好大鑊，就咁聽你講完話唔嚴重，真係不可信
私家就相反，建議你檢查清楚，咁係好事，有乜事可以盡早知，避免拖延
咁你可以去私家檢查，真係有事叫佢寫紙去公立排快隊，算係慳錢同快

咪戇鳩囉
當佢生cancer，快快趣檢查 確診 治療 回復正常生活
如果拖延，本來好得返九成變五成，工又返唔到，玩又玩唔到，但又未死得，半死不活咁
因為自己唔肯睇醫生，係咪搵自己笨？

我都試過幾次暈低 但照唔到有事 都係話你血糖低同耳水不平衡
我盡量都唔會去多人地方

同埋依家都夏天盡量叫佢飲多d水 唔係又好昜暈

因住係中風先兆

快點去私家照腦啦

我老婆有排都係短期內暈左兩三次，佢果隻叫迷走神經性昏厥，無病徵，無得醫

有無買保險 照咗MRI/MRA先

呢隻有藥食架 不過好難根治

C字頭?

唔係

無買，係咪應該趁未確診咩病買保險？

廿尾

到真係中風個下, 真係返唔到轉頭, 失去左既機能, 真係無可能回復到

兩邊都要做

公立檢查唔穩陣架
去私家驗，拎住份報告去公立醫係最直接同快

我啊媽都係會頭暈個啲
上月頭發燒之後睇醫生上，叫佢去驗血(90蚊)
結果血液有問題，好大機會中風同腦出血，
我地拎住份報告即入院
查左20日係骨髓有問題
仲住緊院

有保險就去私家啦 政府好求其

會唔會係地中海貧血/貧血，ex個佢家姐都試過行行下街暈左幾大都Check一次

照照好喎 幾千蚊知結果唔貴
仲有你朋友係咪唔夠鐵質？食啲野補補血

如果係血癌病症，好似暈低，口腔潰爛，好多魚傷，腳生紅點，流血止唔到等要快入院
因為急性血癌如果冇及時治療好危險

女仔, S字頭?

照ct啦,一陣中風就gg

去呢個網check check就OK

樓主上得嚟問都係唔想自己比錢去私家啫，咁玩多幾個web diagnosis都話冇事咪算囉

睇個專科先,半年咁頻繁發生,如果醫生都覺得要照下就照啦
上面講得啱架
到你有事就唔到你選擇平定貴架啦

BTW腦通常都係照MRI
心先係做CT

錢財身外物呀
有哂預兆都唔去check

你仲有24次可以撞

我都有 搞到我依家每次搭地鐵無位坐/等巴士等得耐嘅話就好驚會暈

講唔到嘢+暈+睇嘢有重影+試過幾次

聽落去似TIA (mini stroke) 喎，唔似就咁貧血
TIA 同中風一大分別係TIA 每次都會好返，好似無出過事咁
真係TIA 嘅你個friend 短期內中風嘅機率好好好高，所以巴打你快啲叫你個 friend 睇醫生，唔好拖

當然可以有好多其他原因，但係check 清楚排除啲惡搞嘅嘢都好呀巴打

最衰大陸報告香港唔多認受，否則無錢上去照照好過拖，mri都係700幾質素就唔知

我都想知咁樣係因為啲咩
留個名先

中風暈一暈有機會醒唔番。。。。 我親戚就係咁

咁大獲 揸揸下車暈左既大撞死人告唔告你好

屌 搞到咁嚴重都因為錢問題唔去照
真係錢仲緊要過條命

快去私家照啦 出事點算

個人經歷，有次應該有小小燒，食食下早餐晏低左，跟住屋企人打 999 Call 白車，救護上門問返資料（我失去知覺/暈左兩三分鐘先醒返，狂出冷汗，救護問我野個時都未完全醒曬，勁累好似虛脫咁。）。跟住成班救護勁緊張咁送我入醫院，又唔比我落地 ，基本上係直入見醫生。
醫生檢查完唔夠半粒鐘就推我去照 MRI 定 CT，又比佢抽血驗。

應該怕你細菌入血或者腦膜炎

Boin機姐

照過Mri 私家7000蚊到 快d叫佢去

照左電影掃描先
如果照到有事就照磁力共振
男朋友之前腦有事都係咁照

有重影, 暈幾次

咁都唔照腦

今晚好去啦

呢d case叫你朋友扮頭痛, 去急症, 講埋短期暈過三次, 正常都幫你照啦, 不過就應該係腦掃描唔係磁力共振

想清楚穩陣d應該要做磁力

條命貴定照腦貴 問下佢屋企人有冇幫佢買保險 好多老豆老母買左都唔記得/冇話比仔女聽
你係當佢朋友既話就點都逼佢去睇左醫生先 呢d事可大可少 唔好諗住幾時都咁好彩唔會有事 就算個腦真係冇特別問題 過過下馬路/食緊野暈低都夠你死幾十次

仲唔拿拿聲叫佢上黎開post
問下連登神醫
分分鐘鐘神醫隔住個post拎埋粒腦瘤出黎
仲不收佢分毫 隨便放張j圖意思意思下就夠

串到一棟都無

關健康事嘅、要搵出病因都覺得貴
難聽啲講句
佢咁諗就真係慳埋啲錢做身後事

tia抽血你估有冇野睇到

醫生會唔會懷疑?

如果係E字頭個臭雞 樓主就唔洗咁好心

可能係Epilepsy

九成個腦有事

差唔多情況
但我有家族病史 係腦神經血管果d問題
唔好慳一萬幾千 要去照野
心安理得就洗得值

慳返d錢做身後事囉
咁撚蠢死左都唔抵可憐

我完全唔明點解d人明知自己有事都唔去睇醫生
應該係來死
咪有佢死囉

可能係small vessel disease

去公立叫佢幫你轉介CT Brain

記憶中轉介去廣華同播道最平，$3700 or 3400

ST T 就$4000 or 3700

肯睇醫生未?

醫管局 - 智友站 - 腦腫瘤

甚麼徵狀顯示患上腦腫瘤？
- ...
- 耳鳴、暈眩
- 視力減退，出現疊影
- ...

有腦瘤可能有疊影, 有疊影唔等於有腦瘤, 求其貼下, 只係想講有機會係大鑊嘢